[求教] 二戰前啲人係咪都覺得冇可能嚟多劑世界大戰？

利申，History啲嘢還咗七七八八畀老師
記得係Chamberlain不停忍呀忍，簽埋Munich Agreement，希特拉就知英法呢啲豬可以鐘意點蝦就點蝦

當其時啲分析其實係點睇？
係咪都係好似我哋咁覺得冇可能有hot war，覺得ultimatum只係口交？

因為ww1打仗個原因太濕鳩(果陣成個危機其實完全可以用外交方式解決)
所以英法果邊有種氣氛係唔好輕易因為少少野就開波
但佢哋唔知既野就係希特拉成個政府就係諗住搵藉口開你波
結果柒左幾次之後就奶左野鳥
當然當時其實東歐一堆國家(波蘭、蘇聯、捷克、羅馬尼亞)仲有西歐都有堆人知其實戰爭冇法避免

咁即係佢哋真係要畀人蝦到上心口先會開拖
仲要依家咁倚賴人仔

唔好用以前個套套落而家
但亦唔好覺得西方國家會幫你
外交方面永遠係對佢有利先會做野

打仗之前美國都有唔少納粹支持者日日話德國有幾好，十足十依家d左膠

呢個當然，就算幾白痴睇咗咁多人分析都明白唔會有外國勢力帶軍嚟討伐壞人
想溫故知新，一來係好奇心，想睇下以前啲人面對戰爭危機會點預測，會唔會錯判eg.覺得打唔成
二來可能心入面都仲有啲癡心妄想

納粹都有得吹奏好似依家啲統戰咗嘅鬼佬咁覺得集中營係陰謀論？

本身諗住搵德國制衡蘇聯
西方國家驚共產主義多過nazi

最主要係嗰時整個西方世界陷入咗經濟大蕭條嘅泥沼，德國威瑪政府直頭有當時最嚴重嘅惡性通貨膨脹。但係喺納粹黨開始主政，德國就逐漸走出大蕭條，甚至有回復到西歐第一工業國嘅聲勢。而納粹黨亦好強調民族優越，講到德國有咁嘅成就都係日耳曼人先做到，對嗰個年代嘅人嚟講納粹當然有吸引之處。

咁似中共
冷戰時期全民食草>改革開放>一部分富起來>上神枱

極權政府總係有嘢係相似，宣傳方法、執行力、對權力嘅追求同迅速腐化 etc.